聖保羅生冀讀法律守護香港

聖保羅生冀讀法律守護香港

【本報訊】從抗爭到抗疫，從停課到文憑試一再延期，應屆中六生經歷了最動盪的一年。Desmond是傳統名校聖保羅書院的中六生，也是該校反修例關注組召集人，經過這大半年的衝擊，立志要考入法律系守護香港核心價值。

2019年6月12日是聖保羅書院中五級應考期終試數學科的日子，開考前Desmond聯同同學們，不是捧讀筆記為考試最後衝刺，而是盯着手機觀看直播金鐘的最新情況。「我嚟到世上18年，6.12時見到的畫面，係我從冇想像過會發生喺香港呢個屋企。」Desmond更無法想像，香港警察會向中信大廈門外人群射催淚彈，「根本就係意圖謀殺」。

升中六的暑假，對很多學生來說都是密集式補課和溫習的時間，但Desmond整個暑假「碌手機新聞時間多過讀書好多」，製作文宣出聲明更佔不少時間。

Desmond立志考入法律系以捍衞香港核心價值。

「冇反修例唔會成長咁多」

他是聖保羅書院反修例關注組成員，開學後多次籌備罷課和在學校唱《願榮光歸香港》，「扑咪」接受傳媒訪問，亦不時到示威遊行現場拍照，為時代留紀錄。

「入到大學，讀到你想讀嘅科，先有專業知識同資格救香港！」去年11月一位長輩提醒，令Desmond決定暫時抽身，專心應付文憑試。看到很多警暴場面，警察不受法律制裁，不幸被捕的手足卻被重判，令他決心要考進法律系，希望更了解香港的法制，尋找改變的機會，阻止社會繼續崩壞下去。

不料，香港又遇上世紀疫症，Desmond的模擬試只考到一半便告停課，只能在網上完成模擬試。他指反修例運動會是這代人最深刻、最不能磨滅的事，經歷過後，想法更正面：「如果冇反修例事件，可能好多人又唔會成長咁多。」

■記者鄧力行

挖返dead body鞭

呢一年大家都成長左好多

Dead body 2.0?

楊岳橋接班人

依個真，對好多事物既睇法都唔同咗

多個律師幫示威者都好！ 冇必要對佢咁苛刻，青年諗野一定係會理想化左支持佢，比心機！

over my dead body!